【當年佔中現場】香港立法會議員長毛下跪 求民眾勿離開

佔中三子在28號凌晨，宣布正式啟動佔領中環運動，卻使得部分原先參與罷課的學生不滿，紛紛離去。著名社運人士，也是香港立法會議員的梁國雄(長毛)，對群眾跪下，希望群眾不要離開，他說，「我向敢於抗爭的人下跪，向香港市民下跪，不向中共下跪。只要自己意志堅定，無人可以騎劫(收割)你自己，現在離去，不只輸了六天，連過去六年也輸了，我不知道留下有什麼後果，不知是否會勝利，但你跟人打仗，被人打到跪低，可以爬起身打下一次場仗，如果自己跪低，就永遠站不起來。」(撰文：房慧真)

有時見d人屌長毛, 問心啦, 你可以覺得佢左膠佢激進, 想法同你有異, 但佢一定係同路人
其實我想講, 你可能覺得攰, 但其實由好早開始, 好多同路人都堅持走下去, 可能同你想法有異
請堅持下去

長毛

其實佢係一個信念好堅定同單純既人
其實佢地一般左膠係唔同
一般左膠係為虛榮
佢係真係為信念

當日魚蛋革命, 幾多人為付出寶貴的青春

陳柏洋 襲警罪 監禁9個月
陳卓軒 在公眾地方作出擾亂秩序行為監禁21日
陳宇基 襲警罪 監禁3個月
陳浩文 襲擊致造成身體傷害罪 18個月感化
許嘉琪 暴動罪 監禁3年
麥子晞 暴動罪 監禁3年
薛達榮 暴動罪 監禁3年
楊家倫 暴動罪 縱火罪 監禁4年9個月
監禁4年3個月
楊子軒 暴動罪 入教導所 監禁3年
羅浩彥 監禁3年
連潤發監禁3年
蘇德成 刑事毀壞罪 監禁4個月
鄧浩賢 暴動罪 監禁2年10個月
莫嘉濤 兩項暴動罪 一項刑事損壞罪 一項襲警罪 監禁4年3個月
鍾志華 監禁3年9個月
何錦森 監禁3年9個月
霍廷昊 監禁3年8個月
陳和祥 監禁3年5個月
鄧敬宗 監禁3年6個月
李卓軒 監禁2年9個月
林永旺 監禁3年8個月
葉梓豐 入教導所
吳挺愷 監禁2年4個月
2018年6月 盧建民 暴動罪 監禁7年
梁天琦 暴動罪
襲警罪 監禁6年
監禁1年 同期執行
黃家駒 暴動罪 監禁3年6個月
容偉業 暴動罪 監禁3年
袁智駒 暴動罪 監禁3年

知道而有名字既, 就係陳同學, 周同學, 離我地而去
對唔住, 不是我不想提, 其他比港共同中共殺左既人, 如果我地知道你地既名字就好

畫面睇就好睇
當年龍和道要人我地成班人叫邵家臻長毛呢班撚樣大台叫咪吹雞，佢地班撚樣係無反應話得啦，到頭來結果係點有眼睇
你可以話大家應該要撐場
但唔覺意吹奏埋呢條撚樣就不了
到後期咪屌鳩埋梁天琦，唔係以為無人記得

所以我覺得大家, 你幾唔同意長毛或者同路人的想法也好
記住, 我地唔係獨裁的, 唔似中共, 聖上話乜就乜, 人有唔同想法, 其實好正常
我地都係同一目標的

唔係喎, 我收到既風, 係個個同天琦割蓆, 得長毛雪中送炭

呢啲咪之後扮野，屌人人血饅頭係邊個？補選由得助選團搞鳩人街站係邊個？

仆街, 連手足被人拉多次

被告依次為大專生勞俊坤（22歲）、地盤測量師黃新民（26歲）、連潤發（29歲）、地盤電工鄭信達（39歲）及大專生郭凱盈（18歲），其中連潤發報稱不適，仍留院缺席聆訊。5人被控於今年11月18日在彌敦道與窩打老道交界參與暴動，郭凱盈另被加控一項管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具，指稱她同日同地管有一罐白電油和一把15厘米的鉗。

法院正審理涉嫌策動旺角暴亂的「本土民主前線」前發言人獨琦（梁天琦）等被告的案件，此前一直聲稱不支持暴力、不支持「港獨」的傳統反對派中人，包括曾經鬧過獨琦「食人血饅頭」嘅「長毛」梁國雄，同獨琦割咗席嘅工黨前立法會議員何秀蘭等，齊齊去法院「聽審」打卡。有「獨」派中人狠批佢哋係因為仲有兩個立法會議席要補選，明年更係區議會選舉，所以出嚟打卡呃光環，試圖爭取「港獨」嘅選票，先係真真正正「食人血饅頭」嘅無恥政棍。

文匯報寫既
究竟係食人血饅頭定雪中送炭, 自行判斷

當日魚蛋革命, 幾多人為付出寶貴的青春

連潤發監禁3年

被告依次為大專生勞俊坤（22歲）、地盤測量師黃新民（26歲）、連潤發（29歲）、地盤電工鄭信達（39歲）及大專生郭凱盈（18歲）

手足真係好愛香港

我講緊佢屌鳩梁天琦，唔係講佢上唔上庭食人血饅頭上個庭打個卡都叫雪中送炭，咁李柱銘係乜撚野